點解啲人仲用緊「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量XboxSX？

毫無疑問，鬥獨佔遊戲，MS輸晒俾Sony同任天堂

所以MS已經轉型賣服務平台，由xbox遊戲跨win10、放上steam度賣就已經知道MS開始放棄獨佔
到dx12 ult更加係將xboxSX同Win 10完全統一graphic api，遊戲可以直接喺2種平台上原生運行，MS靠賣game pass、平台抽成搵食

MS明明有嘅係windows大量市佔，但係過去MS喺PC gaming市場靠win10係完全賺唔到錢
睇住一個又一個windows嘅遊戲平台崛起，MS就好似on9仔咁讓個PC gaming市場俾人食

2020年尾開始，遊戲產業生態漸漸改變成：

鬥賣獨佔遊戲&硬件：
Sony、任天堂

硬軟件兼容、跨平台整合服務(subscription/抽營收)：
Microsoft - Xbox & Win10 (DX12ult+x86) 開發一次兼容2個平台，AAA高檔路線
Apple - 所有產品 (Metal+Arm) 開發一次兼容4個平台，開荒期休閒速食路線

純軟件平台：steam、origin、uplay、google play等等

雲端服務：google stadia

如果Xbox 可以玩到pc game就爽啦

因為我買xbox嘅原因就係打機
如果無驚我不如買部ps5/係pc買

因為你呢個係MS嘅商業角度
玩家點解要用呢個角度嚟衡量？

到事操作模式嘅差異會係最大問題
不過鍵盤、手掣都還好，頂盡玩FPS不公平

Apple嗰邊再多個touchscreen真係大難題，最近玩guardian tales已經成班人iPhone加手掣玩/開an模擬器用鍵盤玩，touchscreen操作難度太高

無獨佔遊戲=無game？

Q:點解連登遊戲台咁多人用「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量console
A:因為佢地大部份都有PC

Xbox Series X嘅定位係賣服務平台, 現階段有咩嘢服務係吸引先?

佢D服務平台歐美就岩
亞洲人？過主啦

用玩家本位思考，XboxSX咪就係價錢平/抵玩/入門級OS嘅Gaming PC

我有pc
買部ps5可以玩 gow halo
買部xbox淨係玩到 halo
點解要買xbox

同pc互通咁點解唔拎啲錢去upgrade部電腦

幫你計埋

大概計下xboxSX equivalent嘅PC價錢：

Ryzen 7 3700X $2500
RX 5700 XT $3200
最平是旦一款 1 TB SSD $800
火牛1蚊1w是常識 $650
因為xboxSX 16GB ram係同GPU共用，RX 5700 XT本身有8GB VRAM，所以RAM我只計8GB最平是旦一條
底板唔豪俾你唔計，機殼沿用，風扇塔扇唔加
win10當用翻版唔使錢
一共HKD$ 7500

GPU價計埋出年新一代，同效能平多1000蚊都唔夠鬥啦

成日話有PC就唔洗買xbox，對有啲人來講係對，不過都有人唔想擺咁多錢砌電腦，買xbox係平過玩gaming PC好多的

例如我部幾年前砌嘅PC，i7+GTX 1070，不論CPU定GPU都唔上唔落，兩樣都跌到變中階，只換其中一樣玩AAA效能都唔掂...

M$睇落真係冇心要做console皇者
XSX剩底個market純粹係俾唔想砌PC既人，同靠gamepass吸唔少客

咁點解唔買ps5
暫時大作得halo係pc有
同樣價錢可以玩既野多一截
你可以話graphics靚d
但我注重graphics就砌機啦

玩家好簡單架啫
１。邊部機多想玩的game 咪買果部機囉
２。邊個機多朋友玩咪買果部機囉

console唔夠sony同任天堂鬥啦，另一邊望住steam喺PC gaming市場賺到盆滿缽滿，自己個win store就成pat屎咁

你應該考慮嘅係PS5同XSX嘅取捨
如果玩家只可以afford其中一部, 佢會揀邊部, 原因係乜?

PC本身就有佢un-replaceable嘅打機價值, PS/Switch都有
如果xbox冇, 咁點解要買xbox?

主機平台就係少外掛..如果將兩個平台合二為一..係玩家既角度唔會係優勢

理得佢公唔公平，我都係玩單機game多

連線其實可以分開server...統一api只係方便開發者

ps5 pc switch
有呢三樣野玩到99%既game
買xbox黎做乜

if can install windows 10

如果xbox 可以轉windows mode仲有 game mode一機兩用我就買啦

咁將XBOX 變成電腦主機咪算

咁以後可以notebook + Xbox
唔撚洗再買desktop

有PC唔使買xbox啊，但你PC game咪又係喺steam嗰類平台度買
如果開發商喺xbox度賣可以同時兼容PC & xbox，咁咪即係搶到steam生意
之後PC玩家咪有可能轉去幫襯MS嘅商店/xbox game pass

咁xbox都有獨家，睇你有冇興趣玩姐，我就覺得玩gamepass幾百買3年gamepass有得玩曬佢啲獨佔幾抵玩，你對佢獨家冇興趣咁當然係唔會買，我自己就玩倒Forza，之後的Flight Simulator加gamepass有幾隻啱玩已經好夠，好少會另外買game玩
如果你睇成部機都冇game有興趣咁當然唔好買啦，自己夠玩就得

咁pc game之後可以無痛移植xbox，why not？
好多本身都已經支援手掣

行到steam d game已經夠

PC game數量多過PS喎...
嚟緊win10、xbox完全統一api，即係xbox非獨佔遊戲數量係會大爆發

唔鐘意xbox online都要比錢買會員

依家dx11/dx12嘅PC game移植到嘅xbox版dx api需要足足半年時間
之後用dx12 ult係完全唔需要做移植嘅動作，你可以預期xbox非獨佔嘅遊戲數量會大幅增加

純友善提醒 irreplaceable

呢樣真係好狗...連PS4都學埋晒M$啲衰嘢
所以xbox搞到依家咁柒真係抵死

依家聯機唔洗比錢

咁幾年前PS4/xbox玩到2020新game AAA效能咩？

你咁樣咪就係用咗msft嘅角度去諗囉
玩家緊係用玩家嘅角度去考慮買乜架

同埋你係提出XBOX戰略上可以咁做, 但又冇消息又冇行動
咁冇人討論都係正常

英文文盲

關上一代機咩事，得xboxSX先係用dx12 ult可以同pc完全兼容咋喎

玩家本位思考：steam有game pass服務？

玩家本位思考：多個遊戲平台競爭有咩唔好？我將來想用平價主機代替pc又唔使重新買game

玩家本位思考：統一用dx12 ult，用戶數量最多+極底層嘅api=開發者落最多心機做最佳化，遊戲體驗更好

意思係話部舊PC specs都run到嘅game做乜要額外買xbox
見你用幾年前嘅1070比, 所以用返上一代機問姐

Btw, 同pc互通係好事
食兩面水之餘
又啱一d唔識砌機驚比人劏嘅人買xbox
Pc客又多咗game玩

咁你一開始問拎錢upgrade部pc係for玩舊pc都run到嘅game？但舊game唔係用dx12ult...

同埋1070同ps4效能相差好遠喎，ps4個gpu只係750ti級數，點比

咁點解玩家要買XBOX?
1. 因為xbox有Game pass
2. 因為要多一個平台競爭, 將來想用平價主機(xbox)代替pc又唔使重新買game
3. 因為msft 可以統一用dx12 ult

1. 合理, 的確係買XBOX嘅原因. 問題係PC都有pass, xbox始終係target緊冇pc嘅人
2. 唔明點解一般消費者要協助依啲龐大資本嘅公司參與競爭, 佢本身就有足夠嘅財力競爭.
3. 無論玩家買唔買xbox, msft一樣可以統一dx12 ult

另外, 你嘅意思係統一咗之後, 所有xbox game都一定會向下兼容?

新game呀
除非你言下之意係新製xbox game 舊pc玩唔到?
如果舊pc玩到, 不如upgrade下仲好
XboxSX同級display到時又唔同價

其實gamepass 係幾屈但真係太少驚暫時，如果有steam咁多驚我諗二百蚊一個月都會買

同pc班支那人玩外掛？

舊pc用win10有update玩到dx12 ult嘅game，但上一代舊console唔係用dx12ult api係唔會玩到dx12 ult嘅新驚

依家唔係intel牙膏2代i7再戰十年嘅年代，舊機只換display都係半桶水

graphic api統一關server咩事

講緊ms gaming服務，包捨但不限xbox
買xbox咪平，唔使煩setting
正如大把人買iPhone唔使好似an機set成堆嘢，xbox只係for打機，冇需要高自由度/大量客製化

第2點多個平台競爭aim for價格戰/送game，唔使重新買game係慳錢&便利性，關協助龐大資本競爭咩事...

第3項重點係底層api，以往做跨平台絕大部份都係console版本用高層api做移植，同畫質equivalent spec最佳化仲差過pc，望下會用console 底層api嘅ps4 game都係得sony自家旗下兩間工作室

?
不如咁實際d
一個人屋企有部4000蚊價位pc( lol順)+ ps4/5 vs 有部4000蚊價位pc( lol順)+ xbox
有咩game ps4/5 係玩唔到xbox玩到
ps 我淨係諗到halo
但xbox一大堆
tlou gow uncharted ff7r persona5 spiderman etc... .

pc點解4000蚊價位好簡單因為我相信而家冇人屋企冇部咁嘅價位嘅pc做文書

「點解啲人仲用緊「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量XboxSX？」
「PC本身就有佢irreplaceable嘅打機價值, PS/Switch都有
如果xbox冇, 咁點解要買xbox?」
依個thread一開始就係講xbox對玩家嘅價值, xbox定位非常尷尬嘅問題
唔係整個ms gaming

第2點, 玩家係「因為可以從價格戰/送game中取得利益而買xbox」
唔係「因為買xbox而導致競爭, 所以會出現價格戰/送game」
競唔競爭係MSFT嘅決定

第3點,一直講緊買唔買xbox嘅問題
ms gaming想像幾美好都好, 問題都係而家冇乜動機買xbox

$4000嘅pc出到XSX嘅畫面出嚟？明明主流都仲係1060, sony打手就講到個個部PC都勁過2070
明明買console就係想駁電視玩就同人喺PC玩就得

如果你部PC夠力玩嚟緊嘅AAA大作，冇動力買xbox咪好事囉
玩家本位思考：有PC嘅可以透過xbox game pass/MS store玩到xbox遊戲，冇咗獨佔遊戲，呢樣嘢本身就係幫玩家慳錢/慳時間。一個console用高價買各種獨佔遊戲喺玩家本位思考又有咩好處？高價買game益開發者又關玩家事？你精神股東有份袋錢？你要用玩家本位滑坡落去可以無窮無盡嫁喎

xbox價錢平咁多已經唔使講，customization更加係好多人嘅煩惱
一部跌到中高階spec嘅PC已經要作各種取捨
你要4k 唔穩60fps定2k穩60fps？
XX顯示卡開XX畫質要幾多VRAM先4K/2K唔爆？
FXAA TAA SMAA SSAA揀邊個好？揀完又開幾多倍？
SSAO HBAO HBAO+ HDAO VXAO又揀邊個好？
LOD開幾多？tessellation又開唔開？texture supersampling又開幾多倍好？植被密度要幾多？軟陰影/長陰影開唔開？

你講咁多野無用
去到最後console係用來打機唔係打飛機
我想玩splatoon zelda mario所以我會買 switch
我想玩gow tlou spiderman bloodbourne ff7r persona 5 horizon 所以我買ps4
我唔想玩halo所以無買xbox
我想玩 wolfenstein doom assassian creed rdr2 因為我有ps所以唔洗特別買多部xbox/ 砌多部xbox玩

係咪咁難明
老實講如果xbox有出彩既驚／我要同人連機我完全唔mind買部xbox

PC本身就有佢irreplaceable嘅打機價值, PS/Switch都有如果xbox冇, 咁點解要買xbox?

你依家部PC夠用夠玩嚟緊AAA，唔使買xboxSX，玩家本位慳錢OK？
你用xboxSX價錢夠砌PC equivalent，唔使買xboxSX，玩家本位慳錢OK？
你鍾意睇晒成個guide研究晒啲畫質benchmark自己set，自由度最高， 唔使買xboxSX，玩家本位慳錢OK？

唔用「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量XboxSX，因為M$轉型賣服務，就係咁簡單，點解啲回覆去到58仲係討論緊要唔要買個硬件？買少一樣咪慳錢囉，用PC買xbox game pass玩咪得囉，玩家本位思考呀嘛

xbox係pc嘅gaming alternative，我亦都從來冇講過佢係必買
我由第一句已經講緊M$敗走console獨佔，所以淪落到同apple鬥谷跨平台服務
但你否認唔到佢存在嘅價值，淨係價錢都差一大截啦，又唔使睇benchmark set呢樣嗰樣

xbox 不嬲係同ps 鬥唔係pc鬥你訓醒未

我第一句已經講緊M$鬥唔贏獨佔遊戲敗走console，所以淪落到轉型同apple玩跨平台，依家連獨佔game都冇，係同PS/switch鬥嘅資格都冇
睇下內文先覆啦，你訓醒未？

否認到呀
xbox做到既野ps做到
ps打到嘅game xbox唔得
結論買ps 啦屌

衡量XboxSX既價值 唔討論有無價值買個呢個硬件 咁討論咩?
先唔用「獨佔遊戲嘅質素&數量」去衡量XboxSX既價值
用你講既MS服務去諗 只會令XboxSX個價值更低更唔上唔落
因為佢只會吸引到無pc/ps/任天堂是但一樣既人
會睇中呢個價值既人會有幾多

同pc gaming統一graphic api係合作互補關係...

我文末已經分成幾類，xbox完全不在鬥賣獨佔遊戲&硬件類別，求下你唔好扮醒，睇睇內文先覆啦

其實一句解釋晒

睇game選平台

獨唔獨佔唔係原因

但經驗係獨佔太多係好玩的大作

代入以上的logic

其實final statement d 人係講緊

“ps5 多機會有好game “

佢依家咪就係平價PC gaming alternative，淪落到同apple比跨平台囉
不過一個已經係成熟嘅AAA路線，一個只係開荒期成堆速食垃圾同小品

Microsoft - Xbox & Win10 (DX12ult+x86) 開發一次兼容2個平台，AAA高檔路線
Apple - 所有產品 (Metal+Arm) 開發一次兼容4個平台，開荒期休閒速食路線

所以Microsoft xbox依家係同Apple搞arm mac一樣，靠跨平台便利性去吸引開發者將自己作品(包括限時獨佔)都可以搬過去自己平台，佢地已經唔求有冇獨佔，只求盡量有最多數量嘅game玩，賣gaming服務

咁你靠咩賺錢
m$而家又好少第一方獨佔靠subscription點同ubi steam ea鬥
你又話唔靠賣驚抽成同硬件

樓主你而家好似v92曼聯入唔到波就話
我地而家踢波入球唔係重點
控球率先係決勝

咁你要改改你個標題 標題討論緊xboxsx既價值
你一路都講緊ms-xboxsx+win10 pc 呢個整個生態既價值
不可否認 win10 pc gaming 同xboxsx gaming 係互相依賴
無左邊個 ms gaming既發展都無前景可言

第二類我咪有寫賣驚抽成...你做乜...

我講緊M$同Apple搞緊整合跨平台服務市場，做到跨平台整合係佢地另類嘅優勢，冇話佢地條路線就係真理。好明顯由之前俾原有獨佔驚由上架steam，再轉dx12ult已經唔再玩呢招啦

邊個係重點？邊樣係決勝？呢個係你自己FF咋喎

XboxSX嘅價值咪就係可以同Win 10 gaming互補合作形成如同Apple嘅跨平台生態圈，吸引開發者轉譯作品，彌補自己遊戲陣營嘅不足

結果啲人又話我唔用玩家本位思維？？
本身xbox就已經補足緊pc gaming低價位
方便易用、基於單工嘅OS，基碑機制式儲存&秒切換遊戲
dx12 ult底層api各種自動化最佳化技術，減少跨平台成本嘅同時，增加同架構、同graphic api嘅userbase，有邊個第3方開發商會想用PS4底層api？SONY自家都係得2件santa monica同naughty dog
一個生態圈對用家體驗有冇用，我相信用過iOS都明

隔離硬件台、手機台連arm mac都可以討論到gaming發展，明明依家apple喺gaming一pat屎，呢度淨係識不斷loop冇獨佔game

最唔撚明同一隻 game xbox online收費,pc online就免費

好簡單姐....

XBOX既GAME PC都玩到 (唔好同我講咩電腦效能乜乜99)
PS4既GAME PC玩唔到 (你部PC識飛都冇用)

總結 一部PS4 一部PC 包晒所有GAME

XBOX走下坡係一個事實
我敢講係香港仲同人講玩XBOX 真係會比人笑

或者可能有D人會問返你 XBOX係咩黎

dllm,xbox cod warzone , fortnite,aplex online都要收費,但ps4免費

SONY越黎越少獨佔無左優越感

game舖見唔到xbox one game賣,清一色switch ps4

都係你個標題改得唔好姐
你自己都承認可以用緊「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量XboxSX
只係你認為咁樣衡量唔全面
但你淨係用長遠發展策略去講, 亦都係唔全面

有既
一個角落頭囉....
唔知有冇廿隻GAME

我對XBOX了解唔深
不過玩GAME呢其實都好睇朋友/大眾用咩黎玩

屌你 我之前上FD屋企用XBOXONE玩GAME
搵場搵到2046都未有場

邊個係pc買game用m$果個買
十個九個都steam架啦。。。。

XBOX除左隻HALO, 同埋佢個手制之外
我真係諗唔到仲有D咩係可取

PS唔係好特別 我都唔係打手
但至少佢好多GAME都唔會出係其他平台
想玩就局買

由xbox獨佔主打上steam嗰刻開始已經放棄谷獨佔
到統一用dx12 ult做graphic api直情係宣判主打獨佔嘅死刑

唔係衡量「獨佔遊戲嘅質素&數量」唔夠全面，而係xboxSX根本冇晒獨佔，佢已經out of category，冇得sell 遊戲陣容係連比較「獨佔遊戲嘅質素」嘅資格都冇

繼而轉賣跨平台服務構成嘅生態圈，而xboxSX係咪冇獨佔=冇價值？好明顯佢係另一個生態圈有其他價值

如果我想玩PS獨佔GAME, 點樣慳咗?
如果我想玩PC先有嘅GAME, 點樣慳咗?

咪就係PC+PS+Switch依個組合cover最廣最適合亞洲玩家
講到尾就係「獨佔遊戲嘅質素&數量」, 令玩家不得不買ps5
而既然買咗ps5, 就自然冇動力買xbox

你講到XBOX幾有戰略意義, 最後同玩家買唔買XBOX係完全冇關係

結果啲人又話我唔用玩家本位思維？？
本身xbox就已經補足緊pc gaming低價位
dx12 ult底層api各種自動化最佳化技術，減少跨平台成本嘅同時，增加同架構、同graphic api嘅userbase
呢堆野有咩同囉住個手制既玩家有任何利害關係

xbox補足左pc既不足關玩家咩事 仲要係無pc既xbox用家
各樣開發技術同玩家又有咩關係 個開發成本差距會唔會大到遊戲開發者放棄開發PS game 如果唔會 開發快唔快 易唔易都係過程 結果係ps game 一樣必定玩到所以跨平台

有邊個第3方開發商會想用PS4底層api？SONY自家都係得2件santa monica同naughty dog
無人想用ps 既api 最後一模一樣既遊戲一樣係PS玩到 對玩家既影響係?

結論係你真係係企係MS/開發者角度諗

一個生態圈對用家體驗有冇用，我相信用過iOS都明
XBOX既價值唔係等於MS生態圈既價值
正如Ipad既價值唔係等於IOS生態圈既價值

其實無獨佔作既話
點解要揀XBOX
呢個先係一個大問題

家用機一直以黎既定位(我自己覺得啦) 就係家用機先做到/玩到我想玩既作品

如果PC玩到 咁XBOX既用處係??
好處唔=用處
用XBOX好處係唔駛砌部高效能PC
但唔等於佢既用處係呢樣

係呀，我第3段講咗

MS明明有嘅係windows大量市佔，但係過去MS喺PC gaming市場靠win10係完全賺唔到錢
睇住一個又一個windows嘅遊戲平台崛起，MS就好似on9仔咁讓個PC gaming市場俾人食

所以佢轉型用原本屬xbox嘅服務搞返gaming平台同個生態圈

樓主係到講呢啲跟本對牛彈琴
果班人大部分已經先入為主唔會買XSX
你講咩都好佢地都會為自己諗到唔買既理由
佢地最希望PS繼續一機獨大可以唔洗買多部機

問題係
我有一部打到機既PC (你地又講到M$又STEAM又打到XBOX GAME咁)
有一部PS4

咁我買XBOX係為左???? 屋企好大好多位咩...?

PS 系列 = console
XBOX系列 = console

唔用獨佔去比 用咩去比
XBOX衰左就係衰左
無論佢轉咩型 你都唔可以否認 XBOX係一部console
但以家呢部console 做既野 係一部PC上面做到既話
就失去左console既意義

其實樓主你有冇打過機
你俾我個感覺就係好似一個bba學生比人叫研究m$ xbox gaming然後不斷用d關鍵字打堆野出黎咁
pc gaming 市場如果齋計aaa嚟講市場一d唔算大
因為好簡單
1.multiplayer外掛橫飛
2.優化問題，console就手好多
3.aaa好撚多大作都係ps獨佔
4.太多破解

老實講我雙修好多時貪方便都唔會係pc買

但pc gaming有一堆無可取代既mod rts mmo indie game
而呢堆野steam嘅support係好好
同時呢堆野係xbox嘅服務擴展都好難reach到
你想m$比你官方打nude mod 定係xbox 玩aoe de

原本硬件商俾錢買(限時)獨佔，你用PC係玩唔到
依家冇XBX獨佔GAME冇你咪買少一樣硬件
佢對生態圈嘅價值同你買唔買件硬件有關係嗎？佢只係生態圈其中一員
將來MS有自家game只放喺生態圈賣，你用windows版xbox live / xbox game pass都玩得到，唔使再另外買一舊硬件，咁都唔係玩家本位思考？

最重點果樣就叫人唔好講
咁不如唔好同我講ps4獨佔乜乜乜，我買game pass一年幫我慳唔少錢買game，之後重有steam gaming用手機玩。
總結，PS service 落後xbox好多。
利申，我2部都有玩，唔明點解PS人成日叫人唔好玩xbox，根本完全唔同

唔係叫人唔好玩XBOX
係時下D毒撚係好願意用1皮野砌一部PC
但唔會肯用2千零蚊買XBOX

呢個就係香港既生態

「依家冇XBX獨佔GAME冇你咪買少一樣硬件」
「你用windows版xbox live / xbox game pass都玩得到，唔使再另外買一舊硬件」
咁XBX嘅定位係乜
將會被淘汰嘅嘢?

睇吓Eurogamer DF既人講乜,再望望halo個慘狀就知M$依家有咩問題
p唔pc之前,放棄XB1落力次世代好冇
生性喇M$,連啲三廠新作都cut舊機你一廠仲咁唔爭氣

無人想用ps 既api 最後一模一樣既遊戲一樣係PS玩到 對玩家既影響係？

FPS、frame time穩定度、畫質全部都受開發者對api嘅認識影響，santa monica同naughty dog喺PS4咁廢嘅硬件都整到好靚嘅畫質？點解呀？你真係唔識嫁喎...

依家我用部PS4玩隻狼都時不時都同GTA5一樣fps spike，運用api嘅功力全睇開發商，如果間間廠都好似santa monica同naughty dog咁精通GNM，咪唔會得PC中低畫質同30fps仲要fps spike囉

如果你拎一張靜態screenshot話PS4都玩到無分別，咁我冇嘢好講

成日要話邊個高啲邊個底啲再一齊屌另一個圍爐取暖，都唔知做咩，打機打得咁辛苦

好簡單
我3 4 千蚊其實文書機都要
所以其實我其實只係俾多3 4 千蚊砌部勁d嘅腦打機玩 4 5 年(睇你要求啦)
我部機砌左打rts 又得
玩indie game又得
打mod又得
改game又得
甚至剪片都得
而呢d全部xbox做唔到

xbox補足緊x86+dx12ult生態圈AAA gaming低價位硬件
佢有方便易用、基於單工嘅OS，基碑機制式儲存&秒切換遊戲
唔需要研究晒啲畫質選項，再睇benchmark效能自己set

可能你個平行世界全部PC都spec攻頂，畫質無腦max，咁xbox的確可以直接收皮

XBOX做得最好既2樣野
1.係佢個手制 真係世界級 PS完全比唔上 (PS5個手制黎緊都要抄返佢)
2.PARTY系統(PS咁多年黎都係柒既)

做得最唔好就係當年收費平台 衝得太前

所以好想睇下如果今世代xbox在外國同PS 55波呢度啲人會有咩高見

外國既人屋企唔多人會買部/砌部勁既pc
我d親戚係外國直頭話 pc? 無wo ipad就有部

你自己睇下reddit pcmasterrace幾多人

其實你嘅意思, 係咪想講將來PS5版本嘅遊戲表現將會差過XSX版本好多?
如果係大致一樣, 咁對玩家嚟講有乜嘢分別?

睇到頭都大，不如幫你總結吓

Xbox嚟緊可以支援pc game，所以本身無gaming pc嘅人可以用平啲嘅價錢買部xbox玩pc game

因此雖然輸獨佔但都有佢嘅存在價值

你係咪咁嘅意思？

有標準答案跟

唔好晒9氣啦, 我話你知我玩家既覺得係咩
就係gamepass的確平, 又有d xbox獨佔, 我會買黎玩下
但如果長久黎講都係無咩獨佔既話, gamepass既意欲都不大
因為steam既驚有好多gamepass都無
而我會為左獨佔買ps4/switch, 但唔撚會買series x
因為pc已經取代到, 性能又好d, 又玩到steam

我上面全部好普通嘅日常用詞，同BBA有咩關係...
同埋我喺#1已經講咗「鬥賣獨佔遊戲&硬件：Sony、任天堂」
PC就同android咁講求兼容性、自由度，你冇端端拉埋PC同PS4又比一餐AAA做乜？
遊戲市場唔係得AAA，AAA又點？AAA只係商業用詞，代表製作成本高、宣傳成本高，同好唔好玩無關係，任天堂獨佔小品夠贏唔少AAA啦

至於吹奏console optimization，我已經喺遊戲台笑過無數次
咁嘅fps、畫質、frametime，console optimization好係邊？？
console optimization係睇間廠熟唔熟個api嫁大佬

xbox用緊方便易用、基於單工嘅OS，基碑機制式儲存&秒切換遊戲，唔需要研究晒啲畫質選項，再睇benchmark效能自己set，喺同一生態圈內，xbox相對PC嘅差異化體驗咪就係佢嘅價值...

上面講咗，console optimization係睇間廠熟唔熟個api
熟用一種api係要好多時間，得自家廠先有咁嘅心思
santa monica同naughty dog整出嚟嘅咪又靚又順

最終PS5版本嘅遊戲表現到時睇youtube benchmark咪知，大部份廠都唔會用底層api gnm就必然

樓主不停撞牆
MS整合生態圈 Game pass 好抵玩 又DX12又API 將來d game隻隻係xbox玩 順過靚過ps 好多 然後呢d野就係XBOXSX既價值

老實講 如果今世代xbox仲唔借整合WIN10既優勢 佢真係無力回天
好彩MS識變陣 叫帶左d價值比部xbox
即使你唔買xbox 用win10 呢堆價值一樣存在
咁你知XBOX呢部console自身既價值有幾高啦

你改番個標題
點解啲人仲用緊「獨佔遊戲嘅質素&數量」嚟衡量MS 成個遊戲生態圈?
我會認同你

一句講晒你唔似有打過機
側重點完全唔似一個打機既人關心嘅野
似一個唔打機既人以為打機既人會關注既野
優化唔係講呢d

而係可以你update 晒d driver 但隻驚可以突然crash
或者無lala開唔到
最後發覺原來你後面個防毒blk撚左/唔知點解冇左個dll/隻game撞左你一個九唔搭八program
呢d 玩pc game玩得耐或者用mod用得多一定試過

你明白pc gaming講求自由度你就會明白m$無可能pc 服務站穩腳

師兄講真同呢啲人講來係浪費時間的，佢哋只有一個point，就係xbox game pc都玩倒，點解要買? 買PS就係因為玩獨佔。
其實佢地咁想係冇問題，你咪唔好買xbox，完全無視Xbox Service, xbox 技術好過ps，人人需求唔同都冇咪所謂，講真關我咩事。
佢地係中意踩低人哋抬高自己，買xbox就講到你有問題咁的，咪由佢講，我上面都會同佢地討論下，佢哋就話唔好同佢講，之後只會有一個答案俾返你，就係xbox game pc都玩倒，點解要買? 買PS就係因為玩獨佔，買xbox話xbox有優點就係有問題

個事實就係大家買console都係用黎打機
你個console無game打=無人買
你個game pass無game玩 =唔抵=無人買
你技術同service曉飛都冇用

咩年代？依家driver成日亂咁update先crash，我張GTX1070試過幾次啦

我玩開3D modeling你同我講打機mod你不如google搵下我係遊戲台介紹唔同modeling貼圖方法嘅post啦

一口咬定人「唔似有打過機」咁蒼白無力嘅廢話都講得出

「xbox用緊方便易用、基於單工嘅OS，基碑機制式儲存&秒切換遊戲，唔需要研究晒啲畫質選項，再睇benchmark效能自己set，喺同一生態圈內，xbox相對PC嘅差異化體驗咪就係佢嘅價值...」

你仲繼續pc gaming 自由度，同一樣嘢要loop幾多次？

對你冇game等於對全世界都冇？
你一個代表全世界？

對你有game等於對全世界都有？
你一個代表全世界？

有game/無game咪就係你我同全部玩家決定嫁囉
宜家個主機銷量同遊戲銷量咪反映左有game定無game

我都有gaming pc
不過認同好多人冇gaming pc
如果xbox 以低價有gaming pc 效能同玩到而家pc啲驚
我覺得會幾成功嘅

The PS4 has sold 106.99 million units lifetime, the Switch 50.51 million units, and the Xbox One 46.36 million units.

4千幾萬人當然唔及PS4，不過都唔可以叫冇人啊
如果真係冇人Microsoft就摺咗xbox啦

pc近呢半年大作
persona 4 golden
risk of rain 2
horizon zero dawn
total war Troy
death stranding
聖劍3
mount and blade 2
biohazard 3
half life alyx
doom

一隻都冇喎老細
最近都red dead 2 上年11月喎

技術嚟講，依家DirectX真係好用過PS嗰個api多多聲，santa monica同ND要用PS4嗰個真係唔簡單，之前有台仔係ND做有喺自己個blog度介紹，講緊PS3年代嘅遊戲都可以7個CPU核心fully utilized，同時期好多都仲係duo core

[DirectX 12 Ultimate]微軟統一「Windows PC」及「Xbox Series X」API

其實唔洗多佢有兩隻game一出即時有1xx蚊一個月已經好抵屌
但大佬真係無

或者咁講啦
個console少game打=少人買
個game pass少game玩 =唔夠吸引力=少人買
會唔會無咁極端

game sold唔夠ps多因為xbox裝機量低係岩既 但主因咪就係因為少人買主機囉
點解少人買主機呢 如果MS service好過ps既情況下 好大原因係就少game

xbox用緊方便易用、基於單工嘅OS，基碑機制式儲存&秒切換遊戲，唔需要研究晒啲畫質選項，再睇benchmark效能自己set，喺同一生態圈內，xbox相對PC嘅差異化體驗咪就係佢嘅價值

咁係遊戲體驗點樣贏到ps或者high end pc
窮L：直接ps多d game差唔多體驗
有錢： high end pc+ ps/switch

依度咪表現咗你講嘅嘢冇必然性
如果PS5同XSX嘅表現一樣, 因為PS5比較多啱玩嘅獨佔
咁XSX個價值咪低過PS5囉

其實你係咪都認同以而家嘅資訊嚟講, 係冇乜理由買xbox?
如果係, 其實已經講完

樓主會不斷同你講benchmark modeling
但係打機永遠唔同你講有咩game打
打機一係睇game一係睇fd
兩樣都冇 =收皮
話知你十萬蚊硬件 塞落去賣二千蚊

如果得PS5 同 Switch
玩到幾多％嘅Game?

aaa接近9成
係差一d手制玩唔到既game仲有halo

呢度係唔會有人理呢啲真係認真討論，淨係識話PS獨佔，講真一年有幾多隻？冇人會理九成嘅game 2邊都會一齊出

我就係等出新卡就換機，到時硬件價錢點都未知，而我肯定series x無可能$4000
E家個問題就我要電視/mon玩
已經有ps5/pc去取代，而pc又係必需品
要換真係換pc仲順手，xbox機係完全無價值

其實最大問題係XB香港代理...
你再係行貨遲一年多多都唔夠你死

樓主好用心將MS將來成個gaming生態加成個策略加入去XBOX既價值入邊
結果無諗到玩到幾多好玩game本身先係game console最有價值既野

一定唔使$4000

一年有幾多隻PS獨家？
講FD，PS3年代香港有幾多人係玩PS? PS4咪一樣可以變返大多數。
今世代我覺得價格會係關鍵，xbox會燒錢機會大啲

其實佢地搞Xbox game pass 同pc差唔多互通咁樣反而用d人用pc玩唔買Xbox?

一定唔使$4000？ps5我都唔敢咁講
仲有series x都唔使$4000，咁series s呢？
唔使2000？唔好發夢啦

你覺得ps5會平過xsx

有隻1個鐘後出既Microsoft Flight Simulator
不過steam都有

[DirectX 12 Ultimate]微軟統一「Windows PC」及「Xbox Series X」API

dx12 ult係基於依家dx12再做大量最佳化，同樣係底層api，佢嘅開發難度仲會大大降低，dx12 ult包嘅optimization多過、好過、底層過UE5

PS個底層api咪依舊都係咁嘅樣囉，得自家工作室會用...大部份廠用嘅自研引擎、商業化引擎都係只能玩高層api

對我嚟講我已經好夠

如果你計埋first year exclusive = 好撚多？
uncharted spiderman gow tlou horizon zero dawn ff7r death stranding 對馬 bloodbourne detroit persona 5
呢到已經screen out晒頹game

不如你直接答咗依兩個問題先, 會少好多誤會
「你係咪想講將來PS5版本嘅遊戲表現將會差過XSX版本好多?」
「你係咪都認同以而家嘅資訊嚟講, 係冇乜理由買xbox?」

對我嚟講
最重要，邊部機多friend買

理論上係，series x硬件上一定貴d
所以個問題只佢會咁癡線到蝕咁多姐

遲d會上Xbox既Flight Sim岩岩先拎左成堆9，10分
M$既獨佔質素其實唔低，只係佢地而家擅長既類型（車，飛機，橫版(ori)，RTS）對連登以至game界都係比較小眾

如果sony話出bloodborne 2, 貴多100~200usd都係要頂硬上架啦
對個人嚟講, 根本就係上咗賊船

一開始個銷售策略先係Xbox死因，我唔認為微軟今年會重蹈覆轍
重有講獨佔，睇咗嗰兩個發佈會我覺得xbox獨佔係進步好多，Avowed, The Medium, As Dusk Falls， Everwild都吸引，如加上平過PS，我唔覺得今世代xbox會輸咁多

xbox啲game亞服都冇人，買黎lag住同鬼佬玩？

ps3中期已經多好多玩啦，差唔多五五波
根本驚先係從來最吸引，價格除非差好遠
如果唔係根本無太大影響

但價格永遠唔會爭得遠
因為佢哋都知爭得遠 = 仆街
但其實都冇
m$ 宣布冇獨佔所有game pc都玩到已經放棄左console war

過去近幾個月玩過既ps大作有FF7, tlou2,對馬，我想問xbox有咩玩？

Google stadia已經收收哋皮

成日話買部xbox抵撚過pc

問題我宜家有pc，我買xbox把撚咩都on99嘅

XCloud冇game數量唔夠呢個問題，加上只係一條支線（至少目前），倒又唔洗擔心

如果xbox console轉成廠機pc，又keep到低價就吸引到人買

班xbox撚係咁導人買xbox都唔知做乜，唔講以為佢有錢分

邊有人叫過人買Xbox？係得PS班人叫人唔好買xbox

因為玩家係用玩家嘅心態黎衡量 我唔否認macrohard模式係商業上嘅成功 等於我唔否認企鵝係成功嘅

如果係我第一個9衝

你話冇咪冇囉

真係要利益申報先，我係叫人唔啱玩唔好買的

任豚永遠吹水又唔fact check

2020 Q1 4 - 6月

PlayStation 營收 6061億日元 營利 1240億日元

Nintendo 營收 3581億日元 營利 1064億日元

Nintendo營利以比例嚟講係幾高 主要佢賣嘅game多數係第一方遊戲 但吹還吹 事實PlayStation最終都係贏 真係唔好意思喎

任豚要失望了 GG 本身個post傾XBOX 都拖PlayStation落水 攞架嚟丟

Apple 無資格同嗰三間比

所以寫住開荒期休閒速食路線，本質上佢同MS都係乞食求人移植

不過以前曾經冒起過嘅mmorpg浪潮嚟緊跨平台remade會惠及到

Apple 肯俾錢買移植先算
Apple TV plus 買嗰啲電影/傾嗰啲project 粒粒都大到仆街
arcade

拿...
佢夠薑出大絕

如果部XB可以裝WIN10 我會積極考慮掉左部PC佢

我覺得MS應該認真諗 究竟要係Windows定XBOX賣遊戲 只能二選一 如果佢收咗XBOX 就可以集中客群登錄Windows上架同Steam鬥 相反 放棄Windows谷晒係XBOX就可以同PlayStation鬥 宜家問題在於佢以為自己好勁 一個人同兩個人拗手瓜 咁樣無可能專心同人拗嗰喎 PC同遊戲機嘅對手都會拗低佢 知唔知咩叫雙拳難敵四手 宜家兩頭唔到岸

唔講switch，因為佢係獨立於ps pc同xbox，冇直接競爭
當一個人決定買唔買xbox既時候，首先佢要冇pc/得部廢既pc，否則有pc就唔駛買xbox
如果佢冇pc既話，再黎就係比較ps同xbox，買console就係為打機/同人打機。先講後者，xbox本身弱勢，亞洲入左xbox既人唔多，你要search到人同你打/有fd陪你打既機會細好多，連去外國更會有delay問題，所以計風險唔會買xbox。到前者，除非你想打xbox獨佔，唔係既話就要比較返用平d既價錢玩到好多game(game pass in xbox)+歐美game為主 同 本身都有唔少game+多日系game為主+獨佔，呢下就已經分到高低，係ps獨佔佳作時不時會出現既情況下，比你xbox有平+多d既game但論知名度同討論氣氛都比ps獨佔差，呢樣又去返上面講既多數人會選擇ps有關，多人玩自然多人討論帶動到氣氛，呢d都係潛在優勢黎，但樓主上面你所講既優點，老實講我作為一個普通玩家真係覺得可有可冇，因為你上面所講既個d xbox優點完全比唔上ps既獨佔咁吸引

到最後我諗到買xbox唔買ps既原因得幾個
一 窮撚 + 對ps獨佔0興趣（game pass優勢）
二 毒撚冇朋友 + 對ps獨佔0興趣（因為2部都得，所以傾向game pass）
三 對xbox獨佔既興趣>ps獨佔
四 你住外國（外國xbox有一定數量玩家，唔怕冇人同你打）

睇嚟PS5就嚟出價錢

想問ps4點check fps？

電腦都有得玩
冇咩必要買xbox

利申：由少玩xbox到大
前兩年買咗ps4冇再開過xbox
而家有電腦之後更加冇理由開
屋企部xbox最多都係用嚟睇Netflix

只要xboxseriesx免費online,我包win硬ps5

反正鬥唔贏咪諗另一條出路
嚟緊仲有xcloud玩cloud gaming